%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh02\_Tartaly}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Windows Forms Application} - Tartaly} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon ablakos alkalmazást objektumorientált módon, mely egy téglatest alakú tartály szimulációját valósítja meg.} A tartályt egy bemenő szelepen keresztül lehet feltölteni, illetve egy kimenő szelepen keresztül lehet üríteni. A program a tartályt szemből (szélesség x magasság) ábrázolva mutatja a benne lévő folyadék szintjét. }	\\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Windows Forms Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 & Hozzon létre új osztályt \texttt{Tartaly} néven, mely a tartályt valósítja meg. \\
		\hline
		2.1 \textit{(3)} & Az osztály rendelkezzen a következő adattagokkal: \texttt{double szelesseg}, \texttt{double magassag}, és \texttt{double hosszusag}, melyek a téglatest alakú tartály méretei [m], valamint \texttt{double terfogat}, mely a tartályban lévő folyadék térfogata [m\textsuperscript{3}]. \\
		\hline
		2.2 \textit{(3)} & Az osztály \texttt{public Tartaly} konstruktora paraméterként megkapja a tartály méreteit, és beállítja azokat. A tartály kezdetben üres legyen.  \\
		\hline
		2.3 \textit{(3)} & Az osztálynak legyen \texttt{double Terfogat} nevű csak olvasható tulajdonsága, melyen keresztül a \texttt{terfogat} értéke kívülről is elérhető. Írjon \texttt{double MaxTerfogat} nevű csak olvasható tulajdonságot is, mely a tartály geometriai térfogatát (a benne tárolható maximális folyadékmennyiséget) adja vissza. \\
		\hline
		2.4 \textit{(4)} & Hozzon létre \texttt{void Rajzol(Panel panel, Graphics eszkoz, int meter2Pixel)} metódust, amely az \texttt{eszkoz} segítségével szemből (szélesség x magasság) megrajzolja a tartályt, és a benne lévő folyadékot a \texttt{panel}-re. Az ábrázolásnál 1 méternek \texttt{meter2Pixel} darab pixel feleljen meg. \\
		\hline
		2.5 \textit{(3)} & A \texttt{bool Tolt(double terfogatAram, double ido)} metódus növelje a \texttt{terfogat} értékét a kapott paramétereknek megfelelően (hozzáadott térfogat [m\textsuperscript{3}] = térfogatáram [m\textsuperscript{3}/s] x idő [s]). Ha a kapott új térfogat még elfér a tartályban, \texttt{false} értékkel térjen vissza. Ha a tartály túlcsordulna (\texttt{MaxTerfogat}-nál nagyobb térfogat adódik), a térfogat értékét állítsa maximálisra, és \texttt{true} értékkel térjen vissza. \\
		\hline
		2.6 \textit{(3)} & A \texttt{bool Urit(double terfogatAram, double ido)} metódus csökkentse a \texttt{terfogat} értékét a kapott paramétereknek megfelelően (levont térfogat [m\textsuperscript{3}] = térfogatáram [m\textsuperscript{3}/s] x idő [s]). Ha a kapott új térfogat pozitív, \texttt{false} értékkel térjen vissza. Ha a tartály már kiürült (negatív térfogat adódik), a térfogat értékét állítsa 0-ra, és \texttt{true} értékkel térjen vissza. \\
		\hline
		3 & A főablak osztályának neve \texttt{FormFoAblak} legyen, ezen belül használja fel az újonnan létrehozott \texttt{Tartaly} osztályt. \\
		\hline
		3.1 \textit{(2)} & A \texttt{FormFoAblak} osztályhoz a \textit{Designer} nézetben adja hozzá a következő vezérlőket. Egy \texttt{Timer} objektum, melynek neve \texttt{timerTolt}, intervalluma 20 ms legyen. Két \texttt{Button} objektum, melyeknek neve \texttt{buttonTolt} és \texttt{buttonUrit} legyen. Négy \texttt{TextBox} objektum, melyek neve rendre \texttt{textBoxTolt}, \texttt{textBoxUrit}, \texttt{textBoxTerfogat} és \texttt{textBoxSzazalek} legyen. Egy \texttt{Panel}, melynek neve \texttt{panelRajz} legyen. \\
		\hline
		3.2 \textit{(2)} & Az osztály rendelkezzen \texttt{Tartaly tartaly} adattaggal, mely a tartályt valósítja meg. Az osztály konstruktorában hozzon is létre új tartályt (8 x 8 x 6) méteres méretben, és indítsa el \texttt{timerTolt}-ot. \\
		\hline
		3.3 \textit{(1)} & Hozzon létre metódust a \texttt{panelRajz Paint} eseményéhez, melyben rajzolja ki a tartályt és a benne lévő folyadékot a \texttt{Rajzol} metódussal. \\
		\hline
		3.4 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{buttonTolt} és \texttt{buttonUrit Click} eseményéhez, melyben a megnyomott gombot zöld színűre (bekapcsolt) változtatja, ha az jelenleg piros színű (kikapcsolt), és piros színűre (kikapcsolt) egyébként. \\
		\hline
		3.5 \textit{(4)} & Hozzon létre metódust a \texttt{timerTolt Tick} eseményéhez. A tartályt a \texttt{Tolt} metódus segítségével a \texttt{textBoxTolt}-ben található értéknek megfelelő térfogatárammal töltse, ha a \texttt{buttonTolt} zöld színű (bekapcsolt), és az \texttt{Urit} metódus segítségével a \texttt{textBoxUrit}-ben található értéknek megfelelő térfogatárammal ürítse, ha a \texttt{buttonUrit} zöld színű (bekapcsolt).  Túlcsordulás esetén állítsa \texttt{buttonTolt} színét pirosra (kikapcsolt). Kiürülés esetén állítsa \texttt{buttonUrit} színét pirosra (kikapcsolt). A \texttt{textBoxTerfogat}-ban jelenítse meg a tartályban lévő folyadék aktuális térfogatát, és \texttt{textBoxSzazalek}-ban pedig annak a tartály maximális térfogatához viszonyított \%-os értékét. a metódus rajzoltassa újra \texttt{panelRajz}-ot. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}